
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое input',
        'options' : ['Оператор вывода', 'оператор ввода', 'оператор присвоения', 'оператор удаления'], 
        'correct_option': 1
    },
        {
        'question': 'Какой символ используется в python для присвоения значений переменной',
        'options' : ['=', '==', '-', '&'], 
        'correct_option': 0
    },
        {
        'question': 'Для вывода сообщения используется оператор',
        'options' : ['input()', 'output()', 'string()', 'print()'], 
        'correct_option': 3
    },
        {
        'question': 'С помощью какой команды происходит подключение библиотек?',
        'options' : ['from', 'for', 'import', 'in'], 
        'correct_option': 2
    },
        {
        'question': 'Что делает команда sqrt из библиотеки math',
        'options' : ['Квадратный корень','возведение в квадрат','кубический корень','возведение в куб'], 
        'correct_option': 0
    },
        {
        'question': 'Символ возведение в степень',
        'options' : ['^','--','&','**'], 
        'correct_option': 3
    },
        {
        'question': 'Символ перехода на новую строку',
        'options' : ['/v','/n','/f','/q'], 
        'correct_option': 1
    },
        {
        'question': 'Какой тип данных хранит вещественные(нецелые) числа',
        'options' : ['float','int','str','tuple'], 
        'correct_option': 0
    },
    ]